[離教心路歷程] 返左十幾年學校教會，發覺舊約聖經根本係邪教

舊約聖經好鼓吹殺人，任何罪行都會處以血腥殘暴的死刑，哪怕你唔聽父母話，都要用被石頭扔死，非常極端。

原來為左令下凡天使唔好比平民輪姦，推自己兩個女出去做代替品，係耶和華眼中竟然係義人。

阿伯拉罕的故事，根本就係活人獻祭，就算最後冇殺到，但最後拎隻羊獻祭，全善的神有冇考慮隻綿羊的感受？

耶穌都發覺唔對路，所以聲稱係神的兒子，廢除哂舊約。舊約話以牙還牙，耶穌話被打左臉要比埋右臉，新約理念完全抵觸舊約，偏向於佛教的普道眾生。

好彩基督教有新約中和返，如果唔係會變到以色蘭教咁，佢地只信舊約聖經，搞到打聖戰又出好多恐怖份子。

舊約聖經反映左古代猶太人的封建野蠻，耶和華只係猶太人創造的角色。奴隸制，反同性戀，啲思想跟唔上文明進步。相較之下，佛教捨己為人，不殺生，尊重選擇自由的，其思想更善良，值得信服。

心路歷程呢？

屌你成本舊約聖經都抄人嘅，抄完人又嫌人哋暴力又剩

出面的教會比較品流複雜，我都係返中學的團契，自己老師同學一齊圍爐好撚正，現代基督徒主要係跟新約。

BBC講過有古經文指耶穌童年去過西藏學佛
教庭一知道即刻毀屍滅跡
咁啱聖經入耶穌童年係消失左

有可能，新約入面的耶穌咁溫柔，係因為融入左佛教思想，其實釘十字架咪姐係我不入地獄誰入地獄。

只信舊約=猶太教
極端排外

無新約聖經
今日無咩人信

歐洲會繼承多神體系

神後悔 亦改咗作風啫

耶撚=一係弱智一係虛偽雙面人

最後點樣離教？

大愛係後來耶穌來到之後既事，阿伯拉罕既神首先係一個公義既神

新約咁悶都無舊約咁好睇